\begin{question}[section=1,subtitle={Freiraumausbreitung},difficulty=,quantity=2,type=thr,tags={20131024,20130314}]
	Nennen Sie je zwei Vor- und Nachteile von Freiraumausbreitung im Vergleich zur Übertragung über Leitungen! Nennen Sie drei wesentliche Vorteile der drahtlosen Übertragung!
	\\ \textbf{Hinweis:}\\
	Skript Seite 9
\end{question}
\begin{solution}
	Vorteile:
	\begin{compactitem}
		\item{Kommunikation mit entlegenen Gebieten möglich}
		\item{Kommunikation mit bewegten Teilnehmern möglich (Mobilfunk).}
		\item{Kommunikation mit Schiffen, Satteliten, Flugzeugen möglich}
		\item{Verbindung zu vielen Teilnehmern gleichzeitig möglich}
		\item{Geringere Dämpfung bei großen Entfernungen}
		\item{Geringere Kosten (Leitungen und Trassen entfallen)}
	\end{compactitem}
	Nachteile:
	\begin{compactitem}
		\item{Geringe Abhörsicherheit}
		\item{Große Dämpfung bei kleinen und mittleren Entfernungen}
		\item{Größere Störanfälligkeit}
		\item{Nur geringe Leistungen übertragbar, daher muss die entfernte Station i.\,d.\,R.\ extra versorgt werden}
	\end{compactitem}
\end{solution}